［不為所動］對於分化言論，要先修身齊心

眾所周知，三毛現時群魔亂舞，扮勇武派屌大家，或者慫恿大家做冇明確利益嘅衝手，意圖訴諸情感發洩，破壞理性討論。

可能大家見到割蓆post會好憤怒，點解前幾日大家兄弟爬山，而家又互不相干呢？

明明咁顯而易見嘅道理，點解人地會唔明？面對呢個問題，我可以答

其實同你一樣諗法嘅人冇少過

討論區上熱門係一個正向回饋，只要有一班三毛互相煽動，好容易就可以上到位，相反我地有唔少不常出文嘅人，好容易做成輿論有利分化嘅局面

要應付佢地，你最先要做嘅係
唔可以動搖，唔好畀虛幻感性論阻止實際行動

言為虛行為實，大家喺林鄭記招都見識唔少，區區一句說話，佢可以講一千次，點解你唔可以駁佢一萬次？

舉個例，每日日頭嘅連登都好齊心冇分化，夜晚就好分化，但試問有幾多真正出嚟行動嘅人係夜更狂出文，而唔係休息或者到現場？

第二，就係要說之以理
既然大家呢幾日齊心可以做到咁大效果，消極論分化論其實都好易拆。要消極？ 點解唔可以做完失敗左先消極？ 佢預期失敗理據何在？ 雨傘同而家係咪真係因為可以相提並論就注定有同一結局？
言語所預期嘅，都係虛，行動做完出嚟，失敗真係成事實時，你先慢慢再失望。

要分化？白痴都知呢個時候分化係愚舉，如果係議員或民陣係咪真係會智障到自毀長城先？
將心比己，大家立場一致，利益一致，因權鬥小事而失民意大事，豈不是眾所周知？衝唔衝嘅命題我就唔囉嗦，大把文講緊。你可以覺得自己聰明，但切忌當人白痴。冇人會行動上實際割蓆

分化文通常訴諸情感，只要你瘋狂提出要分化理據，fact check，三毛分化自然迎刃而解。如果要例子，無論起我底定就咁睇熱門都有大把案例教你點打。

歡迎大家提出意見

推

衝不等於暴！